香港很多人被消失, 其實當年阿根廷「骯髒戰爭」上萬人「被消失」

今日香港許多人被消失, 但因為沒有任何確切證據, 所以無法指證港共正苦和魔警
不如學下歷史, 有沒有相似既歷史

比恐怖片還恐怖，阿根廷「骯髒戰爭」將活人從飛機上拋下
阿根廷「骯髒戰爭」上萬人「被消失」

1976年，阿根廷陸軍總司令維德拉和一批右翼軍官發動政變，軟禁伊沙貝爾，自任總統。1976年到1983年，軍政府發動「骯髒戰爭」鎮壓異己，上萬人「被消失」。這段獨裁陰影下的故事，也成為了阿根廷最黑暗的回憶。

「骯髒戰爭」期間，「強迫失蹤」（不遵循任何司法程序的有計劃秘密綁架）被用作在社會中散布恐懼的一種策略。因為這種做法所產生的不安全感並不限於失蹤者的近親，而且還影響到所在社區和整個社會。

被綁架的民眾往往遭到刑訊逼問和虐殺。阿根廷海軍機械學校是當時最大的秘密酷刑和殺戮集中營，被用來秘密關押並酷刑折磨5000多名異見人士，只有200多人存活下來。

軍政府還使用飛機或直升機將異見人士扔下大西洋或阿根廷的河流，並且事前會餵受害人服食麻醉藥，讓他們無法反抗或求生。

根據阿根廷官方統計，在1976到1983年的「骯髒戰爭」期間，9000人被綁架、拷打致死，但大多數人相信，真實數字可能接近3萬人。

1982年4月2日，當時的軍人總統加爾鐵里派兵占領了阿根廷與英國有主權爭議的馬爾維納斯群島，企圖藉由戰爭帶來的民族主義情緒籠絡民心。

英國不惜重金組成強大的特混艦隊殺奔馬島，英、阿爆發戰爭。歷經70多天的戰爭，6月14日，阿根廷駐軍司令梅南德茲少將向英國皇家海軍陸戰隊的摩爾少將投降。阿根廷戰敗，9800名阿根廷軍人成為戰俘。

馬島戰爭的失敗也加速了軍人集團勢力的終結，阿根廷總統加爾鐵里於同年6月17日辭職下台。對於阿根廷來說，30年前馬島戰爭的失敗更像是一次新生。

係咪得我睇唔到圖?

唔好post content farm link

問吓美國幫手，用衞星搵証據⋯⋯

Chink fuck

骯髒戰爭（西班牙語：Guerra Sucia，英語：Dirty War），發生於1976年到1983年間，阿根廷右翼軍政府國家恐怖主義時期，針對異議人士與游擊隊所發動的鎮壓行動。由豪爾赫·拉斐爾·魏地拉的阿根廷軍政府所支持的以暴力抵制持不同政見的人民。在這段時期，先後由魏地拉、羅伯托·愛德華多·比奧拉和萊奧波爾多·加爾鐵里所領導的軍政府不合法的逮捕、拷打、殺害或強迫9,000名（此值確認為已經遭到殺害的人數）至30,000名的阿根廷人消失，而這些罪行是兀鷹行動的一部份。文件顯示阿根廷的殘忍管制為當時由亨利·基辛格、傑拉爾德·福特所領導的美國政府所知。

在阿根廷，關於骯髒戰爭的特赦令一直有所爭議（特赦令成為法律是在民主條例恢復後）。勞爾·阿方辛上台後，政府用特赦令開始審判在軍事政府裡的首席軍事領導者，但特赦一直不得人心。2005年6月，阿根廷最高法院廢除了被稱做句號法、應得權威法的特赦令，開啟了起訴前軍事政府官員的大門

1979年一月5日，紐約時報刊載了一篇文章，宣稱在拉丁美洲失蹤的人口數已達30,000人。基督科學箴言報、波士頓全球報以及洛杉磯時報也在當年刊出類似報導，指出拉丁美洲已經有30,000人在軍政府的獨裁統治下消失。1980年五月，蒙特婁憲報的一篇訪問報導中指出，單在阿根廷境內就有超過30,000人失蹤，以及15,000人被監禁。

1983年十二月10日，勞爾·阿方辛上台執政，同年十二月17日，他宣布組成國立失蹤人口調查委員會，開始調查在過去近八年間於軍政府統治下所失蹤的阿根廷人。雖然阿根廷的人權團體認為有30,000人失蹤，但官方委員會僅持有7,158人的案件記錄。官方委員會在最終的調查報告將被消失人口數定為13,000人。2002年，人權觀察出版了一份報告，當中估計阿根廷的被消失人口約15,000人。國際特赦組織亦認為阿根廷的被消失人口約15,000人

+1

當「被失蹤」成為常態：阿根廷的骯髒戰爭與五月廣場母親的反抗

而在1977年，阿根廷就已經出現了一個拯救其子女及向國家討回公道的團體：五月廣場母親（Mothers of the Plaza de Mayo）。

國家恐怖主義與「骯髒戰爭」時期
阿根廷現時是一個成熟的民主國家，但在半個世紀前，阿根廷的掌權者仍以威權主義治國。在經過近20年的經濟停頓、軍人及文人政府頻繁交替後，伊莎貝爾．貝隆（Isabel Martínez de Perón）在1973年以副總統的身分掌權，並在1974年成為代理總統。在她和社會福利部長何塞．洛佩斯．雷加（José López Rega）的領導及支持下，右翼軍事組織「阿根廷反共同盟」（Argentine Anticommunist Alliance）以止暴制亂（註）、重建國家的名義，大肆抓捕及殺害異己。除了針對共產主義者及游擊隊外，年輕人、工會成員、不同界別的專業人士也會無故被捕或失蹤，而當中的國家暴力亦比以前更普遍及有組織，屬國家恐怖主義（state terrorism）的開端。

右翼軍事組織「阿根廷反共同盟」（Argentine Anticommunist Alliance）以止暴制亂（註）、重建國家的名義，大肆抓捕及殺害異己

可以話 美國對於反共 既重視 係大過民主自由

只要你反共 殺既係左派人仕，幾冇人道都冇問題

甚至希望你殺 以致佢有你把柄捉係手

今日係香港 殺人既係共產黨 美國有能力觀察下絕不會包庇

另一方面 到光復後我地清算黑警/親中派
相信美國會默許

1976年，右翼團體以政變推翻了伊莎貝爾的統治，但迎來的並不是和平、自由、民主的光明之路，而是惡名昭彰的「骯髒戰爭」（Dirty War, 1976–1983）。軍政府強調必須無所不用其極地消滅所有妨礙「國家重組過程」（The National Reorganization Process）的「恐怖分子」或「共產主義者」（當時拉丁美洲威權政府常以此為由排除異己）。時任總統豪爾赫．拉斐爾．魏德拉（Jorge Rafael Videla）聲稱「為了保障國家安全，所有危害國家的人都必須死」。聖琼將軍（General Ibérico Saint-Jean）更表示他們會「先殺掉所有顛覆分子，然後則殺害他們的共犯，其後則解決掉反抗勢力的同情者，再針對那些漠不關心之徒，最後則消滅那些膽怯者」。

阿根廷的「骯髒戰爭」是一段侵害人權的可怕時期。政府常在晚上派員到異見者住所並綁架他們至環境極為惡劣的秘密拘留中心（Secret Detention Centres），並在那裏虐待他們。常見的有毒打、電擊、水刑、令受虐者窒息昏厥、槍擊並刺激其傷口等等各種肉體和精神上的折磨手段。至於受虐至死的受害者，政府不會把遺體交還家屬，只會草草埋葬以毀屍滅迹，因此家屬一直得不到任何音信。在短短數年間，數以萬計的阿根廷人「失蹤」，當中絕大部分都是被政權迫害的異見者或無辜人士。「失蹤者」之中有超過八成是16-35歲的青年人及中年人，又橫跨不同界別，包括學生、工會成員、教會人員、記者、律師等。

註﹕文獻上多見「fight/war against subversive」一說，其時局勢仍頗混亂，很多左翼團體採用了各種暴力手段，例如綁架、暗殺目標、與政府進行遊擊戰等。而當時阿根廷政府，包括軍隊、警察、AAA，都主要是針對這些左翼，希望能鎮壓他們。從政府的角度來看，這些暴力行為無疑是威脅其統治的顛覆行動，政府應對的方式不是退讓，而是賦予政府機關更大的權力及武力。

至於受虐至死的受害者，政府不會把遺體交還家屬，只會草草埋葬以毀屍滅迹，因此家屬一直得不到任何音信。在短短數年間，數以萬計的阿根廷人「失蹤」，當中絕大部分都是被政權迫害的異見者或無辜人士。「失蹤者」之中有超過八成是16-35歲的青年人及中年人，又橫跨不同界別，包括學生、工會成員、教會人員、記者、律師等

政府應對的方式不是退讓，而是賦予政府機關更大的權力及武力

屌你, 直情一模一樣

為什麼異見者「被失蹤」？
從阿根廷政府的角度來看，這種秘密綁架、虐待、毀屍滅迹的「被失蹤」的手法有眾多好處。首先，不留活口和證據意味着將來被起訴定罪的機會較低，而這也比較不會招致國際間的反感。在60年代，希臘軍政府採用傳統的打壓手段：濫捕及虐待，引來人權組織的注意。國際特赦組織（Amnesty International）更派員到希臘調查並發表報告，而該報告為1974年對希臘軍政府的審判提供了寶貴的資訊。有鑑於此，智利軍政府開始採用「製造失蹤者」的打壓方法，但他們往往是在白天公然捕捉異見者，這同樣引來極大反彈。相比起希臘和智利，阿根廷軍政府的做法更「聰明」﹕在夜間闖到目標的家中並暗中綁架他們至秘密設立的拘留中心。即使任何人或組織生疑，也找不到確鑿的證據取信於人。

其實香港每年都有大量嘅失蹤人口

不留活口和證據意味着將來被起訴定罪的機會較低，而這也比較不會招致國際間的反感

即使任何人或組織生疑，也找不到確鑿的證據取信於人

屌你, 同香港一模一樣

更重要的是，相比起戒嚴等白色恐怖手段，「被失蹤」是更為高明的心理戰。在缺乏足夠的證據下，民眾對針對政府指控半信半疑。即使民眾相信這些指控，這種看似只針對少數人的鎮壓手法令他們相信只要自己「潔身自愛」就足以自保。與此同時，因為民眾無法摸透國家針對的目標及抓捕的標準（這些標準似有還無，「似有」所以令民眾嘗試推測出背後的標準以自保，但實則上並沒有明確的標準，民眾就更加不安），所以無法確定自己真的安全，從而終日惶恐不安。

「被失蹤」也對失蹤者的家人構成極大的心理壓力。家屬不願意相信自己的親人已經受虐至死，更有人存有一絲希望，認為只要自己當個順民，政府便會放過被捕者，甚至釋放他們。

死圖呀

「五月廣場母親」的非暴力抗爭
但儘管如此，還是有些失蹤者家屬挺身而出，要求政府交代並公開真相。面對一個個的失蹤者家屬，政府立場明確﹕否定一切「失蹤案件」，強調政府並沒有捉走任何人、沒有設立秘密拘留中心、亦沒有任何關於這些「失蹤者」的資訊。甚至，求助者被政府斥為別有用心，嘗試以此動搖國家之徒。在政府的控制下，媒體也不作報道，令他們更形孤立。

但這種孤立卻迫使失蹤者的家屬團結起來。經過多重考慮，他們決定以女性為主力，組織了「五月廣場母親」。在1977年5月6日，14名失蹤者母親聚集到總統官邸及內政部旁的五月廣場，要求與總統對話。其後，她們收集了237名母親的簽名，於同年10月母親節的時候登報，要求政府公開真相。

政府軟硬兼施，嘗試打壓和分化五月廣場母親。在第一次集會後，政府很快便開始限制人民在五月廣場集合及聚眾的權利，並強調在五月廣場非法集結及逗留要面臨5到25年的刑期。政府又規定任何聯署登報或公開批評政府（public denunciations）的人都必須提供身分證號碼，試圖嚇退同情者。另外，利用臥底滲透，掌握五月廣場母親的計劃和情報，方便政府捉拿及打擊她們。

同時，政府繼續進行其心理戰。政府一方面繼續否認，並標籤這些母親們為「瘋婦」（las locas, the crazy women）及批評她們違反「男主外女主內」的傳統美德觀，藉此減弱民眾對母親們的信任及同情。在另一方面，軍人不斷搜查母親們的住所，令即使同情她們的人也不敢與她們接觸，努力疏遠她們以自保。而政府也看穿父母之愛會令母親們嘗試去絕望中尋找一絲希望，說服自己失蹤的子女尚在人間。有時候，政府更會釋放少數被捕者，令家屬們相信「奇蹟」可能降臨，削弱了對抗的決心。

在種種限制下，選擇堅持下去的五月廣場母親仍發展出多樣的非暴力抗爭手段，甚至靈活得讓政府難以招架。面對政府祭出的嚴刑峻法，母親們決定「be water」：在廣場不斷流水移動，避免落得「逗留」、「集結」等罪名。她們亦一再強調自己只是因子女或親友失蹤而千方百計尋求真相和找回失蹤者的尋常母親，以此爭取支持。為了令大眾意識到問題的嚴重程度及迫使他們正視現實，五月廣場母親開始在每星期四舉行定期集會，並會高舉關於失蹤者資料和照片的牌子。在親身接觸及交流後，人們發現她們絕非政府口中的瘋婦。

先前說過，阿根廷表面上享有資訊自由，但媒體主要受國家操控，這令大眾難以清楚五月廣場母親的訴求。於是，除了每周四舉行定期集會外，她們又會進行大量宣傳工作，包括出版每月刊物、在公眾場所派發小冊子等。除此以外，他們又極力爭取外國注意。阿根廷主辦1978年的足球世界盃，開幕禮和揭幕戰正好在6月1日星期四下午舉行。當時國內輿論認為為了保住國家面子，五月廣場母親應該停止一次集合抗議，但她們沒有放過這個機會，亦成功吸引到外國記者的廣泛報道。到了1979年，政府正式清場，令母親們無法在五月廣場聚集，直至1981年12月母親們發起抗爭巡遊（resistance march），正式回到五月廣場。在這段期間，她們只能「深耕細作」，利用這段時間與不同的人權組織合作，繼續追查線索，又聯同工會組織罷工向政府施壓。

軍政府倒台後的調查
阿根廷軍政府於1983年倒台，其近因在於福克蘭戰爭的戰敗及無力解決當時的經濟危機，但五月廣場母親靈活的抗爭手段及展現的精神也功不可沒。顧名思義，國家恐怖主義試圖在國內散播恐懼，而恐懼的特點之一在於它令人只關注自己或與自己親近的人，不去同情他者承受的苦難。從這個角度來看，抵抗國家恐怖主義的情感武器就是愛與關懷：親情超越了恐懼，為了子女不惜置生死於度外；而他們自然流露、假裝不來的愛也極具感染力，令國家的抹黑不攻自破。母親們面對極大的恐懼，但這也無形中令她們更靠近彼此、更團結一致，組織變成了她們唯一感到安心的家，並從中得到慰藉和力量。

新政府上台後，總統勞爾．阿方辛（Raúl Alfonsín）授權成立了「強迫失蹤問題委員會」（National Commission on the Disappearance of Persons，下稱CONADEP），調查在「骯髒戰爭」時期的各種「失蹤事件」及侵害人權的罪行。然而，因為阿根廷局勢仍深受軍方勢力影響，而軍方不願與新政府合作，只交出了9名加害者的名單，又銷毀了大量文件，令CONADEP難以搜證。在1984年，CONADEP發表了名為《絕不能再犯》（The Nunca Más （Never Again） Report）的調查報告，確認在「骯髒戰爭」期間，被害者至少有8961人（普遍相信數字被嚴重低估），而絕大部分的「失蹤者」都已經被殺害。

五月廣場母親們不得已接受自己不可能與失蹤子女相見的現實，但仍堅持為死去的子女討回公道。她們繼續每周四在五月廣場聚集，要求追究加害者、找回屍體重新安葬、徹查真相的要求。但在各種的政治考慮和限制下，新的民主政府傾向特赦軍政府的高層，又在1986及1987年訂立《停止追究法》（Full Stop Law）和《應得權威法》（Law of Due Obedience），阻止受害者家屬調查和控告加害者。雖然阿根廷最高法院在2005年裁定這些特赦加害者的法律違憲，而五月廣場母親至今仍在爭取，但要找出真相、追究加害者、補償受害者，阿根廷的轉型之路還很長。

唓
呢個白人國家都算那渣

政府繼續進行其心理戰。政府一方面繼續否認，並標籤這些母親們為「瘋婦」

屌你, 同港共正苦一樣, 邊個出聲就話佢精神有問題

唔係話啲野假，唔該你唔好po content farm嘅link
其可信性令人懷疑

睇到link裡面嘅圖

「阿根廷反共同盟」（Argentine Anticommunist Alliance）以止暴制亂（註）、重建國家的名義(止暴制亂)

至於受虐至死的受害者，政府不會把遺體交還家屬，只會草草埋葬以毀屍滅迹，因此家屬一直得不到任何音信(一定係無可疑)

「失蹤者」之中有超過八成是16-35歲的青年人及中年人(死好多年青人)

政府應對的方式不是退讓，而是賦予政府機關更大的權力及武力(一樣)

不留活口和證據意味着將來被起訴定罪的機會較低，而這也比較不會招致國際間的反感. 即使任何人或組織生疑，也找不到確鑿的證據取信於人(好多人話要FC喎, 唔係就唔信, 結果中晒正苦計. 當年阿根廷軍正苦就係咁殺左幾萬人)

政府繼續進行其心理戰。政府一方面繼續否認，並標籤這些母親們為「瘋婦」(人格攻擊,)

屌你, 直情同而家香港一模一樣

就算係真都唔該唔好PO內容農場

補個wiki:
骯髒戰爭 (阿根廷)
)

我地起碼無幾十個手足唔見左

港共正苦

「五月廣場母親」的非暴力抗爭
其實香港以及國際都等緊E樣野，無家屬親朋出聲根本追究唔到，唔好話佢屋企人俾人軟禁，屋企人又有佢地既親朋，一層一層咁，總會有人出聲，除非屠左城啦，64都有天安門母親。

只要有人出黎, 我地出力支持
但唔知點解無人企出黎話自己仔女失蹤左

失蹤人口 CLOSE FILE 我屌咩

推

合理化

失蹤人口一定會點算返人數出黎
係香港失蹤搵唔返比例相對係少同正常失蹤已經係好難既事

其實香港每年都有大量嘅自殺死亡人口

其實好撚多人食開屎
全家死曬
生仔冇屎眼
老婆做雞

推
魔鬼歷史課

同韓國一樣要個政府倒左台都仲要二三十年先清算曬啲仆街

肯定過萬人連家人已被消失

如果冇打仗就乜都係假
講到尾都係因為軍政府收皮
係咪咁理解

亨利·基辛格、傑拉爾德·福特所領導的美國政府所知。

又係親共基辛格
早排先去完支那
原來係擁抱賤人嘅賤人

everyone please be careful

香港已經進入state terrorism

pull

大家諗下有乜計, 防止手足被消失

就算抗爭完咗，共黨不倒，香港都係大把會慢慢失蹤

所以槍權真係好重要

係港豬先會反槍權, 話只比毅進仔拿槍係好安全

好多字，整合啦

「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

阿根庭軍政府都冇香港黑警咁垃圾

所以阿根廷由發達國家倒退成落後國家
目前為止全世界唯一一個例子，希臘都冇佢威

唔想手足死得不明不白 但唔知點做

[提案] 其實香港人應該同港共政府割蓆....

[整合] – 發夢你要知道的十件事

屌
一講就黎

香港已經被殺幾千人

發夢就開曬iphone位置俾朋友屋企人
出街都跟friend

仆街

開定位，find my iphone

Suggestion: Let everyone know, before you go to police? If you don't come back, we know.

What about Pol Pot in Cambodia? Even worse.

其實係當年冷戰時期美國同西歐陣營對蘇聯為首嘅紅色政權陣營真係處處撐到恆，擺明死鬥，如果當地係紅色政權嘅就秘密訓練武裝反政府遊擊隊試圖顛覆，如果當地係親美政權嘅就不顧一切死攬兼大力鼓勵利用獨裁手段同白色恐怖去消滅當地所有潛在共產主義滲透威脅

但依家唔知係咪蘇聯解體咗太耐，成個歐美陣營和平咗太耐真係墮落晒，完全冇晒當年同紅色陣營死鬥嘅氣魄，已經唔需要武裝鬥爭完全禁運制裁，依家只係要佢地擺出個姿態都要扭扭擰擰咁，係美國好啲已經開始醒，西歐嗰批

其實dirty war唔只係阿根廷，當年墨西哥一樣有

極權好恐怖

原來我地幾個月死左二千幾個手足

唔講唔知有這歷史

有無人知一個月前嘅今日係咩日子？